<resources>
    <string name="app_name">Mirea Project</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="DB">Дмитрий Богданов</string>
    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="mail">d.bogdanov2002@yandex.ru</string>
    <string name="karlik"><![CDATA[Ти́рион Ла́ннистер (англ. Tyrion Lannister) — персонаж романов американского писателя-фантаста Джорджа Мартина из цикла «Песнь Льда и Пламени». Впервые появляется в книге «Игра престолов». Начиная с книги «Битва королей» (исключая «Пир стервятников», так как в этом романе он не появляется) является одним из ключевых персонажей цикла. В телесериале «Игра престолов» роль Тириона Ланнистера исполнил Питер Динклэйдж.


Содержание
1	Внешний вид
2	Личность
3	Роль в сюжете
3.1	Игра престолов
3.2	Битва королей
3.3	Буря мечей
3.4	Танец с драконами
3.5	Ветра зимы
4	Генеалогическое древо
5	Возможные прообразы
6	В экранизации
6.1	Шестой сезон
6.2	Седьмой сезон
6.3	Восьмой сезон
7	Имя
8	Признание
9	Примечания
10	Ссылки
Внешний вид
В начале повествования «Игры престолов» Тириону Ланнистеру около 23 лет. Тирион — карлик[4], с глазами разного цвета (чёрный и зелёный), и пегими волосами (светлыми и тёмными). В битве на Черноводной Тирион потерял часть носа, а также получил огромный шрам на лице, что сделало его ещё более уродливым.

Тирион Ланнистер, самый младший из детей лорда Тайвина и, бесспорно, самый уродливый. Тириону не досталось ничего из того, что боги уделили Серсее и Джейме. Карлик, едва ли не по пояс своему брату, он с трудом поспевал за ним на коротких ногах. Голова его была слишком велика для тела, под выпуклым лбом открывалось расплывшееся лицо уродца. Из-под прямых волос, светлых настолько, что они казались белыми, глядел зелёный глаз, рядом с ним поблёскивал чёрный.
— «Игра престолов»
Личность
Юность Тириона Ланнистера была тяжёлой. Он не снискал любви отца[4], поскольку его рождение стоило жизни его матери. Единственным относительно близким человеком для него был брат Джейме. В возрасте 13 лет «женился» на простолюдинке по имени Тиша, которая, как рассказал ему Джейме, была проституткой, снятой им специально для карлика, чтобы тот наконец стал мужчиной. Этот «брак» пришёлся не по нраву лорду Тайвину, и он крайне жестоко обошёлся с сыном: по его приказу, каждый из гвардейцев изнасиловал девушку на глазах Тириона. Этот эпизод стал серьёзной психологической травмой для Тириона и оказал существенное влияние на его последующую жизнь.

Роль в сюжете
Игра престолов
Сопровождал Роберта Баратеона и его супругу в Винтерфелл, откуда затем отправился на Стену, где был принят как почётный гость. По пути в Королевскую Гавань был схвачен леди Кейтилин Старк по необоснованному обвинению в организации покушения на жизнь её сына Брана и перевезён в замок Орлиное Гнездо, где Лиза Аррен, в свою очередь, обвинила его в отравлении своего мужа Джона Аррена. Некоторое время содержался в воздушной темнице Орлиного Гнезда.

Благодаря испытанию поединком, в котором его боец, наёмник Бронн, победил, был признан невиновным и отпущен. В горах долины Аррен Тирион едва не погиб от рук дикарей-горцев, однако благодаря своим недюжинным дипломатическим и ораторским способностям склонил их на свою сторону. Принимал участие в сражении на Зелёном Зубце во главе отряда горцев.]]></string>

    </resources>